其中一場值得記入香港歷史嘅演說——牆上的時代革命。

按：稍作改字眼及組織，非逐字稿；手足臉部己作處理；可任意轉載；同時請求翻譯。

「我上台係想鼓勵下大家嘅。
我係其中一位被捕嘅人士，當入到去羈留所嘅時候，個人會感到好驚好辛苦好攰，警察唔會俾你瞓，佢會不斷折磨你、騷擾你，就係想你放棄、想你覺得而家做緊嘅嘢係錯嘅。
而當我入到羈留所嘅時候，首先羈留所係有個搜身程序，將你身上所有堅硬同埋帶狀嘅嘢全部拎走，包括任何索帶同埋鞋帶。（理論上只會淨返基本衫褲，無任何工具。）

但當我去到去羈留所個臭格入面，我見到場上面刻住四個字——光復香港。

而我好肯定呢四個字，係較早前嘅被捕手足用手指、用手指甲，一筆一筆咁樣係牆上刻出嚟。呢四個字係用嚟提醒我哋，我哋所經歷緊嘅嘢、做緊嘅嘢，早前已經有人經歷緊、有人做緊。我哋所做嘅嘢係啱㗎。

係佢同我講要撐落去。

我相信當我離開個臭格之後，另一班手足入去亦都會見到呢四個字。當我哋被捕手足都仍然一次又一次企出嚟唔放棄，我希望在座各位，都可以繼續努力，多謝仍然企喺度嘅香港人。

由六月至今，我哋嘅集會走過嚴夏，經歷過大雨，到準備迎接寒風，正因為大家知道，香港嘅民主同自由，正被暴政推向懸崖嘅邊沿，如果我哋再唔守衛我哋僅餘嘅自由，我哋就會永久失去，香港亦唔會再係以前嘅香港。半年前嘅今日，我哋吹響咗（抵抗暴政）嘅號⻆，我哋所做嘅嘢，會畀人寫入歷史當中，我哋所做嘅義舉會畀後人記載。

我哋要同全世界講，我哋唔係集會、唔係遊行、唔係暴動、而係起義、而係革命。
咩係時代革命？
時，係講緊我哋嘅手足用佢哋嘅時光、用佢哋所謂暴動嘅十年換取返嚟。
命，係我哋嘅手足失去性命，以血同汗，換取返嚟。

正因為我哋知道民主嘅果實，係由時、血、汗、命所灌溉，所以當我哋面對極權，我哋唔需要憐憫、唔需要可憐、亦唔洗有對話嘅諗法，對話會亦係毫無意義。

我哋面對極權，要理直氣壯，要毫不猶疑咁喺對方手上，拎返自由——天生就屬於我哋，生而為人就擁有嘅自由。

我哋唔係向極權乞求可憐，而係理直氣壯咁拎返應有嘅權利。

繼續加油，希望大家堅持。（鞠躬）」

推

Pish

手足

push